巴塞撐獨立 - 左丁山

巴塞撐獨立 - 左丁山

西班牙加泰隆尼亞地區於2017年通過獨立公投，觸發中央政府大力鎮壓連場示威，卒拘捕12名「加獨領導人物」，其中9名為前地區政府及議會要員，控以「煽動叛亂罪」，西班牙法院在10月14日宣判，將9名前官員判刑9年至13年，另外三人判「抗命罪」成，處以罰金。宣判後，加泰隆尼亞人不滿，上街示威，堵路，塞爆機場，防暴警察衝入機場以驅趕。該地區（以巴塞隆拿為首府）的足球總會立即宣佈與地區人民站在一起。今星期所有地區內球賽暫停。巴塞隆拿是加泰隆尼亞地區的主要象徵，球會是地區之光，隊內幾位主將都傾向獨立派，西班牙足總如何處理巴塞，是全球足球界矚目的大事。

習近平最近訪問尼泊爾，大灑金錢，尼泊爾政府自然大力逢迎。習近平談話竟然特別提及：任何企圖分裂中國的人士，必將粉身碎骨。與尼泊爾拍膊頭，高高興興的時候，為何突出此言？BBC報導這新聞，用crushed bodies and shattered bones來繙譯「粉身碎骨」，英語的暴力意識非常強烈，西方人看了，必毛骨聳然，我們看了，倒不覺甚麼，古代的英雄好漢為報主恩，哪一個不下跪向明主誓言：「為報君恩，粉身碎骨在所不辭。」BBC以為習近平是針對香港近況而出此言，實則未必，香港獨立之風，從來不成氣候，港獨是一個偽命題，是由梁振英無風作浪，將小事化大而弄出來的。習近平人在尼泊爾，尼泊爾與西藏連接，達賴喇嘛信徒多散居印度尼泊爾，「藏獨」才是習近平的目標，其次是疆獨，第三是台獨，離開這三獨十萬八千里的才是所謂港獨。中國與西方國家之最大不同是對於「獨立」的態度。在加拿大定居中國的華裔中國人不知是否懂得魁北克不時搞獨立運動，加拿大政府沒有拉人封艇，魁北克至今還是加拿大一省。蘇格蘭常鬧蘇獨，英國沒有禁制討論，蘇格蘭至今獨立不成，明年可能要搞獨立公投。2016年特朗普當選美國總統，很多美國人不忿，加利福尼亞州有人搞獨立，特朗普聯邦政府沒有捉拿「加獨分子」，令他們粉身碎骨。今次西班牙也鬧「西獨」，情況在西方國家中最嚴重，到目前為止，還是以法庭判決為解決方法，並沒有把加泰隆尼亞人驅進集中營。西方民主國家面對地區搞獨立問題，是用容忍對話，懷柔及法治的方法解決的，結果還是維持了國家的統一。至於前南斯拉夫和蘇聯，第一次世界及第二次世界大戰後的統一，是基於共產軍事獨裁和強力鎮壓，1989年後紛紛一氣化三清，民族自決，共產政權解體是順乎歷史潮流而已，美國那有本事在後面策動。

左丁山
電郵 :mcwriter@appledaily.com

[創意抗爭] 網民尖沙咀辦「警暴展覽」稱為喚起國際關注